# 1.Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

- Явне приведення типів даних відбувається тоді, коли ми спеціально перетворюємо один тип даних на інший за допомогою функцій або операторів. Наприклад щоб перетворити рядок у число ми використовуємо функцію parseInt.
- Неявне перетворення типів - це коли JavaScript значення конвертує між різними типами даних в один тип автоматично без використання функцій.
  Приклад: console.log("1"+2+3+4+5). Оскільки перше значення є рядком, всі решта значення автоматично конвертуються у рядок, тобто результат дорівнює 12345.

# 2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

Цикл for: Використовувала, коли необхідно було виконати певну кількість ітерацій з певними параметрами.

Цикл while: Використовувала, коли кількість ітерацій була не відома заздалегідь, але була певна умова, яка повинна була бути виконана . While використовуються для повторення блоку коду, поки задана умова не стане false. Їх часто використовують для запуску нескінченного циклу, який зупиняється, коли отримується певний сигнал або доки не буде виконана певна умова.

Цикл do-while: Використовується, коли необхідно виконати операцію щонайменше один раз, і тоді перевіряти, чи виконана умова для продовження ітерацій. Наприклад, запит на підтвердження дії користувача у вікні. Їх часто використовують для запуску певних дій, перед тим як провести перевірку умови.

Цикл for-in: Використовується, коли необхідно пройтися по всіх властивостях об'єкта. Наприклад, при зборі статистики даних у веб-аналітиці.

Цикл for-of: Використовується, коли необхідно пройтися по всіх елементах масиву або іншої колекції даних. Наприклад, при обробці списку елементів на сторінці або переборі всіх ключів у локальному сховищі браузера.

# 3.Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли зменшують величину коду, тобто не потрібно кілька разів писати майже той самий код коли нам потрібно повторити певні операції. Вони дозволяють виконувати фрагмент коду багато разів, змінюючи лише деякі значення у процесі виконання програми.
